係eBay 買左部又舊又殘既菲林機

新手試下玩菲林機係eBay 買咗十零蚊澳紙，黎到發現個取景器壞既，對焦鏡唔夠明顯，膽粗粗買左啲菲林試下，又影到相喎

_________________________________________

Canonet

上網唔喺幾搵到呢部相機嘅資料，有冇經驗人士有資料？

_________________________________________

菲林係 Kodak 200 colorplus 3.5mm

仲有fujifilm c200 3.5mm

影到雙重曝光

D相做乜9

岩岩玩咩都唔識

唔識用手動/老鏡唔係問題，但構圖係最基本

得我覺得樓主做左好嘗試？

部機取景器都壞左要靠估焦？

講到明啱啱開始玩 乜都唔識 咁都要屌
Btw雙重曝光個張幾得意

中間個對焦框好模糊，但係集中少少都對得到既

多謝鼓勵

乜都試下研究下啦

💪🏻💪🏻💪🏻

多謝鼓勵，大家加油

可能黃點老化咗
最豬o既方法係喺viewfinder 前加塊藍色膠片
咁粒黃點就會顯現啲
但個景就會藍咗
不過可以剪塊細o既放喺中間咁影響會少啲

自己拆開抹啦

旁軸最易抹

多謝教路，下次可以試下，放藍膠片對完再除番落嚟

我怕我拆開唔識裝返好

有錢仔

黃點淡多數係鍍鏌老化抹都幫唔到的
如果係污糟霧化就可以清潔
唔識整拎去俾人整都唔會好貴

一睇就知入面好污糟

無錯 黃班淡無得搞
如果finder污穢就有 其實唔難
開到個頂就得

有冇專門整舊相機既好介紹

入面是咁的

對到焦

我都有呢部 有個frd俾咗我 個viewfinder同你一樣咁矇
遲啲出土影吓先 但真係好難對焦

我有部類似既，不過係QL17 G-III

買翻黎嗰時

抹完之後

前

後

藝術嘅嘢好主觀

人地入筒菲林入去試機亂啪都要challenge人地構圖

咪係

清左好多

見果兩位係出面啲po到既發言都知佢地對攝影嘅技術係好有要求，佢地都係比意見我姐

竟然有第二部？！我曾經喺香港搵過呢部相機，想睇下佢嘅價值同埋想對比下我呢部有冇壞，結果都搵唔到

利申：係我見識少

我嘗試過用auto，的確係太光或太暗的時候，快門鍵會lock住

F1.9但得1/500其實都幾煩 不過對我呢啲新手嚟講好過嘥咗啲菲林嘅
等我都上定菲林睇吓呢幾日有冇時間影吓呢部機先

樓豬無去深水埗果間睇咩，好似見過

樓主睇下入菲林嗰個係咪quick load系統
我見有啲似七劍啲frd

RF 太大光圈其實好難用
因為對焦本身已經難景深太淺好易out focus

呢部係我唯一嘅RF
$500買返嚟不過污糟對焦環有事兼電池片斷咗
落舖俾人整好似整咗舊幾水

for 樓主information
呢部東洋七劍之一

你第一日識啲菲林撚？
個個買咗菲林機當自己大師架啦

人ga問題唔關玩菲林事ga

幾得意, 個個都大師咩

我行咗旺角星際，鴨記，不過唔係好熟路邊到有相機舖，行開行埋都係啲大舖

如果整番好哂部機，幾舊水都唔緊要嘅

Google做下功課先

我純粹比朋友導左入局試下玩姐，唔係大師

Canon撚相認

咁都叫自爆？

係咪以為下面啲證件相係佢本人